---
title:       "臻享视界 U270QIS 4K 显示器简单开箱"
subtitle:    ""
description: ""
date:        2022-10-04
author:      "风舞山湖"
image:       ""
tags:        ["4k显示器"]
categories:  ["数码" ]
---
在一个数码 upper 主那里一块他定制的 4K 显示器。上车原因有二。其一。价格便宜。999,还可以还呗三期免息。其二，支持 Type-C 一线连接。同时提供 65W 充电。这刚好可以用在笔记本上面。

下单后等待 2 周后收到货物。第一眼看到包装着实吓了一跳。外包装只有一个显示器本身的纸板盒子，并无额外的包装。这和通常购买的品牌产品很不同。后者一般还会再套个纸箱子。后面实际使用时这个感觉也越来越明显。当然，这也是可以理解的。毕竟价格已经压到千元以内。老板也不得不在各个地方减少费用。
![4k-display-package.png][1]

显示器自带一个极度拉跨的支架。老板在推荐的视频也提到，建议使用自己的屏幕支架或者悬臂。我自己有一个，所以也不会使用这附带的。其实不如出厂就不要配这个支架，再降低点售价。

屏幕接口集中在显示器底部。从左到右分别是 HDMI 2.0。这个接口在连接 HDMI 1.4 接口时是无法显示的，因为 HDMID 1.4 不支持 4K@60 格式。DP 口。USB Tyep-C，显示，数据和充电。USB B 是数据上行口，当使用 HDMI 和 DP 作为显示接口连接时，如果需要使用 旁边 USB A 口接鼠标和键盘时，就需要把 USB B 和电脑相连。然后是音频输入，这货居然还带一个喇叭。我没有测试该功能。最后是电源输入。显示需要外接一个 24V, 4A 的附带电源。这个接口面板上依旧没有任何文字提示。可能这样的一个面板又需要额外的成本吧。
![4k-display-ports.png][2]

在连接电脑时除了遇到上面提到的 HDMI 1.4 接口问题外，由于没有附带 USB Type-C 线，所以不得不多花一天购买和等待这个线。显示器的盒子里只有一个 DP 线。再者，这个显示器的分辨率似乎固定在 3840*2160@60Hz。在 Ubuntu 22.04 和 Windows 10 上调整其他 16：9 的分辨率均没有成功。至于色彩，灰阶，响应方面，没有感觉。这个屏幕我主要用来办公，在 4K 分辨率下显示文档和代码的确更加舒服。对比了 DELL Latitude 5400 的 1080p，这屏幕在显示感觉上更胜一筹。这是第一次使用 4K 屏幕，刚开始无法使用很小的显示字体。所以在不少的软件里面都放大了 125～150% 显示。

最后上一张完工照片。
![4k-display-desktop.jpg][3]


  [1]: /img/4k-display-package.png
  [2]: /img/4k-display-ports.png
  [3]: /img/4k-display-desktop.jpg